《熱血合唱團》劉德華演音樂老師感化學生 《五個小孩的校長》編導再度關注本地教育

劉德華化身暖男中學老師。在《五個小孩的校長》導演關信輝新作《熱血合唱團》，劉德華飾演的音樂指揮家，去到Band 3中學，誓要令社會眼中的「廢青」，重拾理想和熱誠，題材勵志，劉德華亦跟戲中一班年青演員如王智騫、林愷鈴等新人擦出火花。
劉德華在《熱血合唱團》演美國著名華籍指揮家，有音樂界鐵血教官之稱的嚴梓朗，在音樂界淡出一段日子後，應邀出任香港一個「熱血合唱團試驗計劃」，當中學員主要來自三間 Band 3學校的學生，這批學生組成古典音樂合唱團，須接受特訓9個月後參加「校際合唱團比賽」。
嚴sir在跟各學生相處中，了解到每張臉背後都總有故事，每隊合唱團都總有他們合奏出的生命樂曲。這33名中學廢青遇上帶著一個不可告人秘密的鐵面教官，經歷汗水與淚水，在生命影響生命下，他們的樂曲又會是怎樣？
在《熱血合唱團》的預告中，劉德華重新演繹經典歌曲《獅子山下》，伴隨一幕幕「熱血合唱團」成員成長及奮鬥的感人場面，包括充滿歡笑與淚水的訓練過程。當中劉德華於戲中有不少哽咽場面，更與合唱團成員相擁而哭，到底經歷重重困難的指揮家「嚴 Sir」與合唱團成員最終能否得到觀眾的掌聲？
《熱血合唱團》有不少觀眾熟悉的面孔，劉德華以外並有盧冠廷、雷頌德、謝君豪、尹揚明、李麗珍等演出，而有「最美星二代」之稱的龔慈恩女兒林愷鈴，亦首次演出電影飾其中一名Band 3學生。

劉德華, 飾演一個熱愛扮劉德華的音樂家

教細路唱中國人？

做中學老師都要set到個頭劉華咁
辛苦哂呢個阿sir

又唱獅子山下 悶唔悶啲

屌你佢啲戲真係....
喊嗰兩幕睇到我想笑

成日睇到佢都入唔到戲
總之去到有佢嗰幕 就好似突然睇到劉德華咁
有無人明我講咩

明白，跟本佢做乜嘢角色你都會覺得佢係演緊自己，唔係戲入面角色

嚴sir：硝酸鉀呀，你中學無讀過咩

完全唔得，對白加劉華出到黎好造作

帶班細路去填海啦仲唱歌

熱血填海團

Chok少陣好冇

望見d圖都feel到佢用把死人聲指住人個頭咁講人生大道理

我覺得學友做會適合d，鬧班學生食屎啦你!

chok左好多年
搣唔甩

睇到好尷尬

好似下一秒就準備跳出黎講今時今日咁嘅服務態度唔夠架

條撚樣十幾年前殺陳永仁嗰時已經知佢仆街

搵張家輝,青雲果堆都好過佢
城城都OK

佢真係唔岩做呢啲咁熱血 帶領一team人嘅領袖
類似角色做得好佢好多嘅可以參考廖啟智 (點五步)
智叔做呢個角色應該會好好多

冇可能感化到，見過女校band隊本來由爛攤子變大團
但因一個基督徒學生搞事搞到散band

唔好啦,咁正氣點睇呀大佬

一開波個feel好似劉德華係度賣緊廣告咁